遊船河婦着波鞋落水溺斃

2018年07月05日

遊船河婦着波鞋落水溺斃

■遇溺女子送院搶救不治。翁鈺輝攝

【本報訊】一名女子昨晨與丈夫及親友在西貢吊鐘洲海面遊船河，並穿着波鞋落水游至岸邊石灘玩耍，但她從石灘游返遊艇時，疑體力不支遇溺，其丈夫發現報警。

事主其後由友人救回岸邊，再由水警輪救上岸送院搶救，惟終告不治。

夫遲遲不見妻返船

44歲女死者譚幫珍，其丈夫姓梅62歲，據悉譚婦在老人院工作，消息稱，譚婦與丈夫昨晨偕親友15人，在西貢碼頭乘遊艇出海遊船河，其後遊艇駛至吊鐘洲對開200米海面停泊，至早上9時許，譚婦與姓梅丈夫及數名親友落水暢泳，並游往鐘洲岸邊玩耍，而譚婦落水時穿着波鞋，據悉是方便在岸邊走動及防止被蠔殼割傷腳，並孭住一個防水袋。

眾人在岸邊石灘遊玩約一小時後，一同游返遊艇，但譚婦的丈夫游返遊艇後，卻遲遲不見妻子上船，懷疑她遇溺，立即報警。

親友落水找尋，不久在海中尋獲遇溺陷昏迷譚婦，即將她救上岸。水警及消防船到場將事主救上船送往西貢水警基地，再由救護車送院搶救，譚婦丈夫陪同在旁，憂心忡忡。譚婦最終證實不治，家人聞悉悲痛不已。

吊鐘洲是香港地質公園的景點之一，位於滘西洲南端，由於該島長期被海浪侵蝕，形成了特別的海蝕地形，包括海蝕洞、海岩柱、海蝕拱及海蝕隙等景觀，其中海蝕洞因形狀似大鐘，稱為吊鐘洞。

■記者馬耀文

上一則
上一則
鋼筋插臂男：不理解公院安排

下一則
下一則
法官彭寶琴遭人身攻擊 兩律師會譴責

依個女子黎架

重乜要強調波鞋？

我估係濕左水, 重量加重, 氣力自然加倍消耗